老鼠成的語言偽術

特赦=義士有罪
而家佢見到佢幅畫無事 加上呢句話係帶返理虧去政府 所以佢其實係洗太平地 如果佢係支持義士 係應該叫釋放

係 千奇唔好信佢
個個係出面吹奏佢都唔知做乜鳩
邊個擔保佢定左罪會反口唔特赦
同埋特赦一樣有案底
唔好講到佢皇恩浩蕩咁

係

大家要知呀呀

Push

條撚樣口材真係呃到好多人

Wow, what a cunt

推呀

係 特你老母赦 䆁放呀呀

終於有人發現

唔好比佢呃到到

大家幫手share出去

Pish

推

特赦之前已定暴動罪義士 梁天琦 戴耀廷 坐完個d取消刑事紀錄先講

其實我覺得講有罪真係無錯喎
起碼刑事毀壞一定係有罪先啦
一直嘈緊嘅係定性暴動嘅問題

咁衝入立法會又真係犯左法喎,當然612就唔同講法

push

樓主

太有政治智慧
一定要小心ed人

佢段數比君妖、元秋、鼠王芬之流高幾班
但係紅底呢樣嘢係改不了

而家係邊面理虧既問題 佢又唔係法庭 憑乜話特赦

佔旺 612都係係

大把on9仔信佢 以為佢好人

佢做比林奠仲衰

PUSH

諗住各打五十大板各退一步想我哋見好就收？

我喺到同你講，

一步都不能退，只可進不可退！

講到尾佢都係一隻識玩既共狗 唔係人

on9 唔通無罪咩
大家都係叫政府唔好起訴追究姐
根本同一道理

特赦呢隻字先大問題

推
其他post講佢仲咁多正評
人地根正苗紅架

正統左仔嚟

咁佢始終係建制

咁大可以唔出聲

....
你真係覺得冇罪咩？你覺得無罪就代表政府/律政司會覺得係冇罪？
根本人哋曾鈺成已經係講緊一個最好最合理嘅解決方法
一係唔起訴，一係特赦

從佢角色唔通 話完全冇罪咩
肯定其他建制覺得太激唔會理佢建議啦
有位建制開口有得傾重想點

on9,唔出聲 咁點逼政府做呀,佢出聲好過大把人出一百萬倍呀
唔好熱血上腦啦

Btw好驚佢係下任特首

法律層面上有罪姐

有冇罪係法庭理 大可以話唔起訴
而家佢轉緊風向比政府府

就係要求唔起訴
依家根本冇人信政府會守承諾之後特赦

而家講緊刑事同政治層面既分別

唔會架啦
佢深知e個位邊個做都死
一定遺臭萬年

唔係話冇罪 不過政府有權決定起訴與否
唔好講咩三權分立 根本政府決定哂
最大問題係冇人信佢會守承諾之後特赦

借個位俾更多人見到

各位想自殺嘅巴絲

啱 佢特赦 即係承認義士唔啱
【判決全文】太陽花佔領立院二審再判無罪，因「屬最後必要手段」

留意台灣太陽花係無罪罪

都要文宣組造圖
點解有幅相唔噴 點解第二日出黎會想放過班暴徒
係咪暴徒既奸細

點都好啦
林奠係一步都唔會讓
無論佢提唔提議

pushh

大家睇下臺灣

唔係話一定要跟老鼠成做法
係講緊 起碼有得傾,好過依家政府唔理你,你唔等多D人比壓力佢 話傾,有得考慮
邊度有壓力呀
你估最尾777 會唔會冇啦啦話5大訴求都答應?

係 岩岩都想講
減2年監都係特赦
唔好比佢轉移到

612 621 71執正黎睇都好難冇人有罪
最好都係獨立調查委員會
查清楚整個6月咩事
犬，示威者查到有咩真係值得告先上庭
判左有罪都全特赦，不過有案底
咁先係真正公平

邏輯錯晒
特赦即係犯法但正義
同埋台灣法律=垃圾on9人治大於法治
你一係拎其他國家嚟講

屌，兒登真係兒登，重喺道講緊幅爛鬼畫咪又係垃圾共匪一件，成世人走精面就以為佢係聖人

咪撚信保皇狗啦

條友一直獻身中共但中共冇俾屎佢咋
唔好再吹奏，要佢兩面不是人

心水清
特赦既意思，就係背後假定有罪

結果係無事就得...

特赦(ㄊㄜˋ ㄕㄜˋ ; tè shè)，指以行政權免除罪犯全部或部分的服刑。宋代以前中國即存在特赦，[1]有所謂「八議」之同罪異罰之說。學者認為特赦權的開始始於19世紀的英國君主，在司法獨立以及國會擴權的時代，是少數專屬於君主的特權之一。[2]在不同的國家裏，不同的人或組織有下達特赦令的權利，比如國家元首或者議會。在不同國家裏對特赦令的定義和理解也各不相同。比如有些國家中（如德國），對個人和對一群人的特赦令有不同的稱呼和定義。在有些國家裏，特赦令雖然免除被特赦的人的服刑期或服刑的重度，但它並不表示該人已經無罪了。在另一些國家中，特赦令也免除被特赦者的罪行。頒佈特赦令的原因一般有以下幾種：

pushhh

老狐狸

呢個係影響國際既取態

犯咗法係客觀事實嚟
特赦=承認示威者用犯罪手段實屬正義

有得傾係好事不過要記住底線係邊
同埋樓主都係叫大家唔好信佢姐
佢根正苗紅點都要防備下

犯左法係事實 特赦都係最佳方案
叫佢唔追究係無咩可能

共產黨都好信

所以話之前點解話陳四萬最尾果點班友點都唔受lor

人地真心愛國

警廉衝突主要是指於1977年期間皇家香港警務處與總督特派廉政專員公署之間的衝突，該次事件最終在香港總督麥理浩頒布局部特赦令後獲得平息。

考慮到大局及社會的反應後，麥理浩於同年11月5日決定對過去幾乎全部個案所涉及的大部分小規模貪污事件發出局部特赦令，指令總督特派廉政專員公署除了已經被審問、正被通緝和身在海外的人士，特赦於1977年1月1日以前所有涉嫌貪污而未被檢控的公職人員[5]。於同月7日，他向立法局強調有關特赦令只此一次，下不為例，表明不會再作任何讓步，同時，立法局又修改《警隊條例》，授予警務處處長權力，可以即時革除任何不服從《警察通令》和廉政公署條例的警務人員。

up

老鼠成好撚古惑

妥協下啦好唔好
特赦呢個字冇用錯架
犯左法係事實

好彩佢退左休 依家仲活躍嘅建制派都係低能

特赦唔一定等於正義
可以係因為社會和諧同政治決定
政府特赦既原因亦一定唔會話係正義

對 唔好洗白佢
佢只係PR做得好

愛佢老母臭閪

真係愛
拎副身家出嚟共產

有案底算唔算有事
俾人提告靠唔算有事

原則問題
無得袋住先
我哋袋咗太多年

push！差D比佢呃左

佢真係好撚醒 如果建制多幾個咁既人香港一定會收皮

.

衝入去嘅時候大家都心知肚明係犯法 係會面對刑責 呢樣野係冇得逃避 但係告暴動罪就一定唔得

唔係話冇罪 不過政府有權決定起訴與否<--agree

妥協一下啦
雙方都要一個下台階

司馬昭之心 路人皆知

老狐狸
推

收撚皮啦
政府而家多次硬推惡法又唔撚計？
連政府都唔聽民意，佢哋咁嘅司法制度同監察制度根本已經係同自我審查無疑
我哋做嘅嘢，絕對無錯
係5大訴求未實踐嘅時候，咁快向法制屈服係無可能嘅事

但佢特赦係針對 被定罪 人士？

要記住建制就係建制

司法機構同政府都要下台階

push呢個post

1977年10月28日，數以千計的警務人員及家屬等列隊遊行前往香港警察總部舉行聚會，以抒發他們的忿怒，同時請求時任警務處處長施禮榮向香港政府反映問題所在。此外，小部份警務人員衝進位於金鐘夏愨道和記大廈的廉政公署執行處搗亂，與廉政公署人員發生打鬥，其中5名廉政公署人員受傷，事件一發不可收拾。除了引起香港社會極度關注，以及香港傳媒大肆報道，同時亦為當時的香港政府帶來挑戰，擔心情況每況愈下，可能再次發生暴動，威脅到其管治信心。

事件發生後，廉政公署內部主張繼續調查，惟時任香港總督麥理浩、警務處及駐港英軍高層人員召開周末緊急會議後，麥理浩指出時間緊急，擔心警務人員將會表現更為激動，屆時將會難以控制場面。一名警務處指揮官直言以同僚身份執行拘捕行動有所困難，麥理浩隨即向駐港英軍詢問「可否作出貢獻」，駐港英軍高層人員表示強烈反對，指出由軍隊處理將會是個非常錯誤的決定，即使軍人不佩槍，軍部與警察部之間的重要關係將會遭受嚴重破壞，麥理浩最終打消了由駐港英軍介入的念頭[4]。

考慮到大局及社會的反應後，麥理浩於同年11月5日決定對過去幾乎全部個案所涉及的大部分小規模貪污事件發出局部特赦令，指令總督特派廉政專員公署除了已經被審問、正被通緝和身在海外的人士，特赦於1977年1月1日以前所有涉嫌貪污而未被檢控的公職人員[5]。於同月7日，他向立法局強調有關特赦令只此一次，下不為例，表明不會再作任何讓步，同時，立法局又修改《警隊條例》，授予警務處處長權力，可以即時革除任何不服從《警察通令》和廉政公署條例的警務人員。

唔提告一定冇可能
但有冇讀法律既人可以講解下有冇可能官判無罪而唔係特赦

其實佢都解釋得好清楚, 等法庭判完再叫淋病特赦
吹奏831以外重啟政改我冇嘢講, 吹奏佢撐義士真係onlun9

我哋台都未上到，下咩台階

你咁講陳方安生都係叫特赦啦

大家要明白政治好多野 都有背後目的既
係咪想做特首阿

同埋香港同台灣法制都唔同可以直接咁比架咩
有冇普通法既案例可以拎黎討論下呀

呢個係奸險之處處

我諗仲難過唔提告
法官做野係講證據 唔係想點就點 判詞完全寫唔到
而且佢判冇罪會成為先例
以後官司都會依呢份判詞做依歸
姐係有關罪名一世都告唔入
政府更加唔會俾你咁做

我真係認同特赦真係最可行既做法

假設告暴動罪
官認為唔算暴動咪得
公安條例被人屌惡法多年 就係好容易定罪,一條告唔入都有好多條
而香港刑期對比外國太重
至於要證明暴動 要先證明係非法集結緊先得 ,再破壞社會安寧

你班仆街就算無記性都唔好差成咁
返黎就郁 唔記得？
我屌你啦老鼠曾

612果d義士就可以話要求撤回控罪 因為係charge 暴動 但71果班一定要特赦先可以救到佢到因爲佢會charge 其他罪行

泛民會buy佢嗰套
睇吓五年前佔中三子同泛民個個去自首
因為和理非非都認係犯緊法

特赥同不起訴兩回事嚟嚟

同埋我都認同普通法始終同大陸法唔同
普通法個法官權大好多

法律上根本有好多條例都可以入到示威者罪，所以示威者一定有罪。特赦係比政府一個下台階，又可以救到義士，有咩問題？你依家釋放左義士，佢哋遲啲一樣可以拘捕返佢哋，有咩分別？特赦左=唔可以再拘捕（唔識法律但係我覺得係咁）

若然告刑毀呢?
同破壞區徽同立法會既相關有可能提告既罪行呢

掉轉左？
大陸法先係法官大權

差啲比佢呃到

pish

點解咁講?
普通法法官係make law架喎
我冇乜研究大陸法
大陸法法官個權其實除左case law仲有咩其他分別?

其實我認為特赦係退無可退唯有要接受嘅後果
但目前

依個概念我哋要放埋一二邊
一，無人知依任特首會唔會咁做
二，無人知下任特首會唔會咁做
三，有立場無咁堅定嘅人就會接受政府所謂軟化嘅態度而退一步，更抗拒包容未來義士們犧牲嘅行動。

所有嘢都可以考慮，但唔好變成一個solution，太危險了。

其實訴求係要求係佢唔再追究同埋釋放
特赦我個人覺得唔可行係因為我唔信佢判左之後完全守承諾 應該係象徵式赦少少人當特赦左
到時已經太遲

之前陳方安生個公開信唔係都叫特赦咩？

推
要小心條老狐狸!!

吓？啲示威者要等待被檢控，好痛苦喎（正所謂「生不入官門」…）

應該係普通法case law？
有錯請指正

佢係聰明人
唔會搵自己笨

刑毀你要搵到破壞者先得
你要影住證明係A破壞先告得A,你唔比係B爆門?
點解係惡法? 暴動罪 同非法集結係 佢地覺得你一齊緊就得
你唔洗係破壞個位,只要個非法集會(暴動)有條友破壞, 你都係參與緊暴動
所以當時旺角被告 好多都係話行過,信唔信睇個官掌握咩證據

黃宇逸認為，這意味在旁吶喊助威，亦有可能被視為參與暴動，他解釋，因法律上有「伙同犯罪」元素，即使鼓勵而非直接參與暴動，也有刑事責任。另有不具名的大律師亦稱，一般而言若有人做了破壞社會安寧的行動，另一人協助，亦屬共同性質，例如將磚頭遞予另一人掟磚，便是一個例子。

行政會議成員、資深大律師湯家驊昨亦在港台節目說，即使示威者手上無武器，但若配上頭盔等裝備，在「第二排」跟着前面示威者衝擊警方防線，也有可能被控暴動罪，因兩者有破壞社會安寧意圖。

利申:非法律JJ

佢吹就當真? 咪天真

咁唔特赦照拉照告照坐又點睇？

食屎啦

唔洗睇 冇得傾

去德國唔好?

你當我是五毛吧

極客觀睇，衝立法會爆玻璃喺法律上的確係犯法
但係定唔定罪，判咩刑要睇一個人既動機，或者睇下有冇遺反條law背後既意義黎判
我個人覺得成個行動係有犯法，但因為動機係維護正義，所以唔應該罰
所以個人覺得特赦呢個term唔算太過份
更重要既係每一位手足都真係確保冇事
咁俾佢贏少少字失我覺得可以

(sorry for 1999, 唔係讀law，求法律jj補充)

推爛鐵馬都可以告刑毀
唔係有前線以為自己一條罪都犯過呀嘛
至少亂過馬路都中

我嘅意思係
大陸法法官
除左係case law呢點外
即係佢地冇case law
除此之外
仲有咩分別

突赦講唔通，也不支持

最多係檢控果陣有d彈性（律政司層面有得做到）
同時希望法官會考慮佢地係act for a good faith of Hong Kong.

釋放義士呀屌你個憎慾成

共狗冇一個可信

咁identity呢點當然啦
但係若然證明左係佢做
有冇案例可以判佢無罪
又或者有冇邊條法例或者基本法係可以好似台灣咁話係last resort就可以無罪

612 比狗射傷之後拉埋果幾個毀左d 乜？

所以話淋奠呢類人一直做特首先好
換鼠成呢種level落黎管
成個香港送咗中都未知咩事

如果告刑毀 要證明佢真係有撞 唔會屈錯人
但係如果暴動同非法集結點屈都得 所以係惡法 因此特赥係極唔公平

呢條友太醒

如被拉左，又有證據告入左，特赦仲唔好？
如果拉左，冇證據，告唔入，特唔特赦都冇所謂
如果冇被拉，特唔特赦更加冇所謂

有班義士就係預左負責
依家有條友話幫你仲唔要？
一邊要求香港有法治，
一邊想證據確鑿唔受法律約束？

佢係好奸架

行政指令不起訴囉

如果連特赦都唔收貨既
咁不如唔好話爭取義士無罪, 甚至真普選
直接香港獨立啦

推
釋放義士！

佢9up 啫 林鄭點做聽呀 冷靜啲

律政司唔檢控其實唔會影響到法治
因為都未提交到法治層面
而行政長官有權力為左公眾利益，而係行政層面停止左檢控
佢可以話驚檢控左呢班年輕人，會引發更嚴重既社會動盪

只不過777 唔撚會咁做

我都係咁諗

我唔知佢說話的分量，係唔係大過特首+ 中聯辦，甚至人大，但佢的offer同處事方法 , 以佢的身分黎講，已經係親中裡面最好

你意思證明左佢刑毀 但建於公眾利益出發有理由 或者佢有必要所以冇事?
呢樣太深入,唔識
但我覺得冇,最多求情理由減刑咁

衝擊立法會係有罪，你係有大義，但唔代表法律上你無罪
唔好一邊講民主，一邊拎住民主黎做免罪金牌

呢個要推

其實都難 因為雖然係三權合作
不過佢出行政指令會將成個制度露底
我諗到時變外資同律師嘈
應該得律政司自行唔起訴先得
雖然最後同你講既野一樣 不過就係字眼問題

係
即係好似台灣咁可以劃一判無罪

推 以前佢做主席都成日玩呢d理論魔術

咁佔中同71果陣的確係違法達義
以法達義已經唔可行既前提下

左強敵

陳太之前咁講又冇咁多人反

Up

唉 好心酸 好痛心班義士
但係我都不得不同意你嘅講法
正苦同黑警一定會追究 當然衝得嘅係預左 不過都真係好心痛佢地
如果真係爭取到特赦的話 何樂而不為 最少抗爭之路 佢地依然係到

推 老鼠上左位先係香港嘅災難
全靠林鄭香港人先可以connect

奶共既永遠都係狗

千祈唔可以俾佢做特首，我寧願林鄭連任
真小人好過偽君子

我覺得佢提出呢啲字眼起碼你會覺得有得傾下先再慢慢決定,甚至可以針對呢個"特赦"字眼做個definition先,唔似而家林奠一刀切話"我一定拉撚哂你班人",完全冇撚得傾咁嘅面口

意思係話你自己發現咗好耐但冇講出嚟?

推 信唔過 蛇鼠一窩

啲人當老鼠成真係好人人

都岩 不過出面個個吹奏佢先睇唔過眼
切記保持憤怒

佢講得代表佢暗示緊，特首有權咁做而不需要請示中央

好同意,傾下姐
又唔係要你跟老鼠成方法
可能有人好反對啦,覺得萬一傾到就係袋住先
問題在於777完全唔接受冇得傾,坐監既係班義士
隨時坐多過5年 ,我就寧願袋住先都好過佢地坐咁多年

我知刑毀有罪 但我怕佢charge不誠實使用電腦或者非法集結之後扮曬野話特赦赦

有咩問題?
唔同公民抗命無罪咩?

利申 有份發夢

佢根本無權力咪又佢講

pushhhh

講保持警惕會好啲,保持憤怒會好辛苦,特別係對前線人員,成果唔夠好個情緒好易反彈

醒既人 左右逢源

但我覺得特赦無大問題， 首先經過司法制度判定有無罪先，有既再特赦， 因為佢犯罪係基於社會大致既利益不過當然，佢鳩up 既機會大好多， 林鄭根本唔聽

其實公民抗命都係有罪

no...i mean thanks 德川慶喜

明白
下次字眼上會小心

我知 但係我見到啲人當老鼠成好人 咪好心提下囉囉

啱 我怕大家比建制帶風向
大家咁既話 對得住佔旺義士同魚蛋義士咩

痴線 你唔講真係唔知
即係特赦係有案底但唔洗坐監咋？
痴線特佢老母

我認為呢個"特赦"最大決定權係班被告既義士手上,始終個結果係佢地受唔係我地而家呢啲鍵戰手上,所以我地係應該幫佢地建立一個溝通渠道,幫佢地明白自己會有咩風險,而唔係幫佢地決定佢地要啲咩野

推！！

我地做到既野只有盡自己能力幫佢地爭取最多

AGGER

用法律解決法律問題無問題，唔通個個入冊衰暴動好咩？

好似兩種做法都得
由律政司不提檢控或判左有罪之後行政長官用權特赦
其實點都係前者容易操作同問題少好多，可以順便叫律政司下落保全家

而行政長官個特赦權操作上好多限制
詳見

一切都只為民建聯選票，更何況只係講講，政府唔一定要跟從。

所以我第個post話佢好識玩 大把人會收貨

但律政若然夠證據點都要告架

其實佢話先由法庭審左，如果最後真係有被判有罪，再特赦。即係話有無罪都係由法庭判，係法治精神。唔好破壞法治，破壞左，香港同中共無分別。

根據《基本法》第 63 條，只有律政司才有權決定是否撤回起訴某人或某批人，或者考慮不起訴某人或某批人，特首無權干涉。此外，不論律政司是否決定撤訴，其決定不應受政治因素或考慮所左右，否則便有可能違反《檢控守則》第 1.2d 條和第 1.2e 條。

特首行使特赦權唔可以同63條抵觸（司法獨立），所以只能夠定罪後特赦刑罰

詳情請參考：

佢要告唔等於會告
可以係一百年後先告

犯法=有罪? 你嘅邏輯係指劉曉波有罪?
我唔係好明。

呢條老狐狸嚟

做法上有少少唔同
唔係話要判佢冇罪
係要求佢唔追究 唔告
同法治精神冇衝突 個人認為

但律政司點解要咁做?
提告呢件事本身唔應該受政治影響架
要維護法治就唔應該跟番程序
有冇罪應該係法庭判而唔係律政司決定

你可以GOOGLE 下胡仙案
當年律政司司長梁愛詩 就係用 證據不足同 公眾利益為由 放生左佢朋友胡仙冇告
唔外判尋求法律意見 難聽講句佢話唔告就唔告,理由同你寫小學生閱讀報告一樣咁主觀
UGL 同胡仙案差唔多,咁當然你話咁去唔告義士係咪有違法治 就睇你點睇

提告係取決於有冇把握告到
有冇把握係取決於有冇足夠證據
如果律政司認為佢冇足夠證據係唔會告
此終最後告唔告係權係佢手

老奸巨猾

咁公民抗命係以犯法為前提 我又覺得佢講我無錯喎

Ps 黃絲

依家唔係公民抗命
個定義同今次性質我諗差得遠
呢次係爭取因為公眾利益及社會秩序而放棄提告

咁若然佢既專業判斷
prima facie係佢有commit a criminal offence既話點解唔提告?

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

可以覺得唔夠證據打唔贏 (晒公帑)

就係講若然根據佢地專業判斷係告得入點解唔告

天下支共一樣黑，一個也不能相信

呢樣野 去到最尾都帶有少少主觀色彩啦
就算終審法官投票都有取向
上面答左你唔知睇唔睇到,講胡仙案既

所以律政司更加唔應該因為主觀因素判斷
你講話終審已經係法庭既事

[7/7活動]第三條戰線正式啟動

判斷本身已經係一個好主觀既字
同埋參考返胡仙案 律政司既處理空間係好大

推, 全香港人小心

判斷係有主觀成份
但係應該根據證據
盡量將主觀含量降低
更何況律政司既責任只係負責舉證而唔係判斷被告有冇罪
判斷果個係法庭
你講胡仙案
胡仙案未就係律政司應該告但係冇告
所以你覺得律政司應該因為政治理由考慮告唔告?

本身覺得證據夠唔夠已經有主觀色彩啦
我想講既係叫做公正既終審法官都會對事情有唔同睇法咁
咁你點樣確保完全客觀 告唔告得入?

制度上 當然前設律政司司長好公正
現實上唔係嘛,佢偷雞唔告你係完全冇方法 吹佢唔脹
就係UGL 案同胡仙案都 唔尋求 外判律師 既意見(正常重大事件為公平會搵,比意見告唔告)
唔係大家點會咁大怨氣?
行政長官搵律政司司長可以搵自己人,而你又冇普選 限制行政長官權力

當然你話學佢咁做 係咪有違法治 就睇你點睇

ching心水清

作為黃絲都講唔出衝立法會冇罪呢d說話啦

要維護法治然後你覺得律政應該用番胡仙案既做法
我完全跟唔到你個推論

有冇罪係法官決定
如果以後都去唔到提告階段 咁理論上咪算冇罪

當時，唐明治說:「必須有達至定罪的合理機會才應該提出檢控，因為檢控証據薄弱或勝敗機會均等的案件，並不符合社會公正原則，更虛耗公帑。」

似乎你好不滿,問題制度真係咁
當律政司係公正 一樣會因為告唔告得入而決定告唔告
當數字化去諗
5% 以下先定到罪 都不停告 可能係唔公義咁針對人,就可能係政治檢控 想整死條友

胡仙案未就係律政司應該告但係冇告
咩叫應該告?邊個決定?

但係佢spin到去建議唔係831前提下重啟政改wor
即係一個資深建制派都希望政府可以重啟政改
重啟完如果唔係真普選 林鄭又將會再食多次屎

學到野 推一推先

我咪就係話 如果跟返胡仙案做法 有冇違反法治 睇你點睇
點樣跟唔到?

感覺你太執著 絕對對錯
你問我既話 係有違法治精神,但可以接受

胡仙案spin去公眾利益就真係on99
都唔明而家政府咁死要面子做咩
根本只有特赦完成個社會先可以變安寧 而家就真係關公眾利益事啦

呢個我覺得佢係想用黎平息民憤
以後都唔會做 反正佢9up冇成本
姐係氹你班人唔好再出黎

打錯 唔係特赦 係唔提告

我一路都講緊律政司夠證據然後你係咁話
邊個判斷?
做乜鳩姐

其實佢條片都有講 要比個希望人地
就知道一定要討價還價 唔會咁易比到我地想要ge普選比我地

原來咁仆街

蠱惑成醒目過D老鼠好多係事實.

推推推

第一 ,你開始假設到 夠證據嘛
我同另一位巴打咪話現實 好多例外情況,同埋有唔同既考慮判斷
所以好難跟你個假設討論
而且係律政司 成個機構邊個認為夠證據?
之前post既新聞正正係司長同下屬有分歧,最尾咪聽司長決定
所以帶出 胡仙案咁唔告,個"應唔應該" 係律政司可以決定
佢可以死話 唔應該咁解

第二 ,我當退一百步 真係佢覺得夠證據,一樣可以公眾利益 呢個理由唔告

棉裡針 要小心

佢話係等法庭判左
可以考慮特赦

佢想做特首先咁講

借位宣傳，營救義士
請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!